{
    "title": "孟子四3",
    "range_remark": "(P.487-519)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "何謂仁，「」是也。何謂義，「」是也，以下何者為是。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)親親 敬長",
                "2)敬長 親親",
                "3)仁仁 親親   487"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "堯舜之道「」而已。 是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)忠信",
                "2)仁愛",
                "3)孝弟     487"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "『道源不遠 性海非遙 但向己求 莫從他覓 覓即不得 得亦不真』為何書所強調",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)論語",
                "2)景德傳燈錄",
                "3)易經    488"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "獲於上 係指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)得其上之信任",
                "2)得其上之愛護",
                "3)得其上之禮物  490"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "明善，猶言:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)明白",
                "2) 致知",
                "3) 善良  490"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "盍歸乎來「盍」是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)合於",
                "2)和於",
                "3)何不  493"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "二老者，天下之大老也，二老是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)齊景公 姜太公",
                "2)伯夷 姜太公",
                "3)以上皆非  493"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "七年之內，必為政於天下矣。七年是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)時間很少",
                "2) 時間很長",
                "3)時間不長不短  494"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "孔子曰：『「」非我徒也，小子鳴鼓而攻之可也。』，這個徒是誰?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 冉求",
                "2) 子路",
                "3) 子貢   496"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "故善戰者服『上刑』。是何意？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)有期徒刑",
                "2)重刑",
                "3)體罰   497"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "辟草萊: 等於",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)開拓荒蕪未墾之地",
                "2)鋤草",
                "3)種田   497"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "存乎人者，莫良於「」。「」是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 銀子",
                "2) 心性",
                "3) 眸子  499"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "《眊》之義。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)光亮",
                "2)蒙蒙不明",
                "3) 清澈  499"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "人焉「廋」哉 讀音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄙㄡ3聲",
                "2)ㄕㄡ",
                "3)ㄙㄡ  499"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「」者不侮人，「」者不奪人，「」正確字為？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 恭 儉",
                "2)儉 恭",
                "3)良 善  501"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "聲音笑貌。是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)面貌假動作的偽裝",
                "2)面貌真誠的態度",
                "3)笑得很大聲   501"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "嫂溺不援，是豺狼也。男女授受不親，禮也；嫂溺援之以手者，權也。是孟子回答誰的問題?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)公孫丑",
                "2)樂正子",
                "3)淳于髡    503"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "天下溺，援之以「」；嫂溺，援之以「」。子欲「」援天下乎？「」之正確順序為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)手 手 道",
                "2) 道 手 手",
                "3)手 道 手  503"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "反夷。意思是何者",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)反惡言相向",
                "2)反對夷狄之邦",
                "3)反傷害情感    511"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "一般而言，父母愛子至深，過愛則責切，所以不鼓勵自己教什麼?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)課業指導",
                "2)家庭教育",
                "3)社會教育    512"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "事孰為大？「」為大；守孰為大？「」為大。正確順序為何",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)有為 守信",
                "2)事親 守身",
                "3)愛人 守德   513"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "『』但能以飲食養親之口腹，謂養口體者也。『 』為何?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)曾元",
                "2)曾皙",
                "3)曾子  514"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "人不足與『適』也。『 』為何?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)適合",
                "2)指責",
                "3)適應  514"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "政不足『間』。『  』為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)間斷",
                "2)閒散",
                "3)諫非  514"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "『』但能以飲食養親之口腹，謂養口體者也。『  』為何?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)曾元",
                "2)曾皙",
                "3)曾子  514"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 2,
            "stem": "道在爾而求諸 ………………………………。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "遠事在易而求之難人人親其親長其長而天下平"
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 2,
            "stem": "胸中正，則眸╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，人焉廋哉？（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "子瞭焉胸中不正則眸子眊焉聽其言也觀其眸子"
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 2,
            "stem": "古者易子而 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ （輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "教之父子之間不責善責善則離離則不祥莫大焉"
        }
    ]
}